【告別天真】德國擬年底前收緊海外投資者收購規定

《彭博》報道，德國經濟部長阿爾特邁爾（Peter Altmaier）稱，德國計劃在今年年底前增加對外國投資者的監管壁壘，將使中國公司在德國進行收購更加困難。

阿爾特邁爾在周三的一份聲明中表示，未來在影響核心基礎設施的收購方面，將更密切地加以審查。此前，歐洲議會和歐盟28國的談判代表周二暫時達成一項協議，以收緊外國投資歐洲的審查。 他指出，歐盟倡議是保護最敏感的德國或歐洲工業部門有效抵禦，來自第三國的政府資助或政府驅動的戰略收購的重要一步。

中國美的集團在2016年收購機械人製造商庫卡後，德國加強了要求歐盟協調行動的壓力，政府也對避免科技公司被收購以及保護德國競爭力的措施，加以重新審視。去年德國政府否決了中國公司收購機床製造商Leifeld Metal Spinning AG的潛在交易。